\begin{title}[\Large]
  Задание 7
\end{title}

\begin{title}[\large]
  Формулировка
\end{title}

Дана матрица $A$ линейного оператора в стандартном базисе трехмерного
евклидова пространства. Выполнить задания пунктов 1)-4)

1) Найти собственные значения и соответсвующие им собственные подпространства
данного оператора.

2) Найти ортонормированный базис, состоящий из собственных векторов оператора.

3) Найти ортогональную матрицу $T$ и диагональную матрицу $B$, для которой
выполняется равенство $B = T^{-1} A T$.

4) Выяснить имеет ли уравнение $X^2 = A$ решение в кольце матриц $3\times 3$
над полем $R$
$$
\left(
\begin{array}{ccc}
  4 & -2 & -4 \\
  -2 & 4 & -4 \\
  -4 & -4 & -2
\end{array}
\right)
$$

\begin{title}[\large]
  Решение
\end{title}
